# Transcript of Pepper&Carrot Episode 34 [kw]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Rann 34: Urdhyans Shichimi yn Marghogieth

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrator|1|False|An kethsam nos...
Hibiscus|2|False|...ytho, haneth, ni a'th tynnergh, Shichimi, avel agan yowynka Marghek a Ah.
Coriander|3|False|Arwodh vyth a Bepper hwath?
Saffron|4|False|Na hwath.
Saffron|5|False|Y tegoodh dhedhi fistena, ma na fyll hi klewes areth Shichimi.
Shichimi|6|False|Meur ras.
Shichimi|7|False|Y karsen vy...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sound|1|False|ZooU UUUUU|nowhitespace
Sound|2|False|Zoou U U UUUUU|nowhitespace
Pepper|3|True|A-ughowgh!
Pepper|4|True|Bedhewgh war!
Pepper|5|False|BEDHEWGH WAR!!!
Sound|6|False|KR A S H!|nowhitespace
Sound|7|False|Soweth!
Sound|8|False|Yw pubonan OK? Tra vyth terrys?
Shichimi|9|False|Pepper!
Pepper|10|True|Hou Shichimi!
Pepper|11|True|Drog yw genev a'n entrans dramasek hag a vos diwedhes!
Pepper|12|False|My re beu ow ponya dres oll an jydh, mes henn yw hwedhel hir.
<hidden>|13|False|Dear translator: if editing the soundFX is difficult, I made a special documentation here: https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=055_Sound-Effect_translation

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Hibiscus|1|False|Yw hi onan a'th westoryon?
Shichimi|2|False|Yw. Ow howethes Pepper yw hi. Splann yw puptra.
Pepper|3|True|Carrot, os ta OK?
Pepper|4|False|Drog yw genev a'n tirans, ny wrug hwath maystri warnodho ha my yn-dann wordoth.
Pepper|5|True|Hag ow diharesow dhe bubonan arta a'n trobel,
Pepper|6|False|hag ow tochya gis ow dillas...
Shichimi|7|False|ti hi
Wasabi|8|True|Shichimi,
Wasabi|9|False|an wragh yowynk ma neb re dheuth, yw hi kowethes dhiso yn tevri ?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Shichimi|1|True|Yw, agas meuredh.
Shichimi|2|False|Pepper yw hy hanow, a'n Skol a Chaosah.
Wasabi|3|True|Hy fresens omma a dhefol gnas sans agan skol.
Wasabi|4|False|Kemmer hi mes a'm gwel, distowgh.
Shichimi|5|True|Mes...
Shichimi|6|False|Mester Wasabi...
Wasabi|7|True|Mes pyth ?
Wasabi|8|False|A via gwell genes bos divres a'gan skol?
Shichimi|9|False|! ! !|nowhitespace

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Shichimi|1|True|Drog yw genev Pepper, mes res yw dhis mos.
Shichimi|2|False|Lemmyn.
Pepper|3|True|Pyth?
Pepper|4|False|Ay dar, gorta pols! Sur ov yma kammgonvedhes.
Shichimi|5|False|Pepper, my a'th pys, na wra hemma kales.
Pepper|6|False|Hou! Ty, ena, war an tron. Mara'th eus kaletter genev vy, deus war-nans ha'y dherivas orthiv dha honan!
Wasabi|7|False|Tsss...
Wasabi|8|True|Shichimi, ty a'th eus deg eylen...
Wasabi|9|True|naw...
Wasabi|10|True|eth...
Wasabi|11|False|seyth...
Shichimi|12|False|TAW, PEPPER! KE DHE-VES!!!
Sound|13|False|SHRRIiii!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Shichimi, mar pleg, koselha dha hon...
Sound|2|False|B ADouM!|nowhitespace
Shichimi|3|True|KE DHE-VES!!!
Shichimi|4|True|KE DHE-VES!!!
Shichimi|5|False|KE DHE-VES!!!
Sound|6|False|K RI I I I I I! !!|nowhitespace
Pepper|7|True|Ogh!
Pepper|8|False|Dar! N-NYNS... yw henna... Agh... Kuv!
Coriander|9|False|SHICHIMI! PEPPER! HEDHEWGH!
Saffron|10|False|Gorta.
Wasabi|11|False|Hmm!
Pepper|12|True|Grrr!
Pepper|13|False|OK, ty a dhendylas hemma!
Sound|14|False|B R Z OU!!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|O, ow hus a dhileans a oberas yn ta, mes nyns es ta an gosten.
Sound|2|False|CURSUS CANCELLARE MAXIMUS!!!|nowhitespace
Pepper|3|False|S H K L AK!
Sound|4|False|Ogh!|nowhitespace
Shichimi|5|True|P AFF !!
Shichimi|6|True|Ny'm nas dha wella hus a dhileans vytholl!
Shichimi|7|False|Hepkor, Pepper, ha ke dhe-ves!
Pepper|8|False|Hedh ow honstrina dhe'th shyndya!
Shichimi|9|True|Pyth?
Shichimi|10|False|Pandr'a styrydh?!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Shichimi|1|False|?!!
Pepper|2|True|Hi o an gosten!
Pepper|3|False|My a naghas hy Hus Golok a venten hy semlant yowynk.
Pepper|4|True|My a verkyas an hus ma kettel dheuth vy.
Pepper|5|False|Ytho, my a ros dhis tokyn byghan a'n pyth a dhendylydh rag gul dhe Shichimi batalyas orthiv!
Wasabi|6|True|TONTETH!
Wasabi|7|True|Ass os ta bedhek ,
Wasabi|8|False|hag a-rag ow skol dien!
Pepper|9|True|Omsyns feusik!
Pepper|10|False|A pe oll ow Rea dhymm, ny hedhsen vy ena.

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sound|1|False|DR Z OW!!|nowhitespace
Wasabi|2|True|My a gonvedh. Ty re dhrehedhas nivel dha ragresegydhesow fest skaffa dell dharganis...
Wasabi|3|False|Hemma a uskisha ow thowlennow, mes henn yw nowodhow da.
Pepper|4|True|Dha dowlennow?
Pepper|5|True|Ytho yth eses orth ow frevi hepken, ha nyns o hemma awos ow bos diwedhes?
Pepper|6|False|Ass os ta fell!
Wasabi|7|True|ti...
Wasabi|8|False|hi.
Wasabi|9|True|PANDR'ESOWGH OW LAGATTA ORTO?!
Wasabi|10|False|YTH ESA OMSETTYANS WARNAV NAMNYGEN, HA NY WREWGH TRA VYTH MARNAS SEVEL ENA?! SYNSEWGH HI!!!
Wasabi|11|False|MY A'S MYNN YN FEW!
Wasabi|12|False|KEVEWGH HI!!!
Pepper|13|False|Shichimi, res yw dhyn kewsel a-dro dhe hemma diwettha!
Pepper|14|True|Drog yw genev, Carrot, mes res yw dhyn yskynna orth gordoth arta.
Pepper|15|False|Syns yn strooth!
Sound|16|False|Tapp!
Sound|17|False|Tapp!
Sound|18|False|ZiiouUU !!

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|? !
Wasabi|2|False|KEVEWGH HI!!!
Pepper|3|False|Soweth.
Saffron|4|False|Pepper, kemmer ow skubell!
Sound|5|False|Fizzz!
Pepper|6|True|Marthys da!
Pepper|7|False|Meur ras, Saffron!
Sound|8|False|Tock!
Sound|9|False|DHE VOS YSTYNNYS...|nowhitespace
Narrator|10|False|ziou u U U U !

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|mis Meurth 31, 2021 Art & hwedhel: David Revoy. Redyoryon beta: Arlo James Barnes, Carotte, Craig Maloney, Efrat b, GunChleoc, Karl Ove Hufthammer, Martin Disch, Nicolas Artance, Parnikkapore, Valvin. Treylyans Kernewek: Steve Harris. Provredyans: Steve Penhaligon. Synsys ov: dhe Nartance rag hwithra gnas Wasabi yn y hwedhlow fugieth-skoodhyer. An fordh a dybis ev anedhi a dhelenwis fatel y's portrayen vy y'n rann ma. Selys war ollvys Hereva. Gwrier: David Revoy. Pennmentenour: Craig Maloney. Skriforyon: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Ewnoryon: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Medhelweyth: Krita 4.4.1, Inkscape 1.0.2 on Kubuntu Linux 20.04. Leshyans: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
Pepper|2|True|A wodhes?
Pepper|3|True|Pepper&Carrot yw rydh/libre yn tien, fenten-ygor ha skoodhys dre weres kuv y redyoryon.
Pepper|4|False|Rag an dyllans ma synsys on dhe'n 1096 tasek!
Pepper|5|True|Y hyllir dos ha bos tasek Pepper&Carrot and kavos dha hanow omma!
Pepper|6|True|Yth eson war Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...ha moy!
Pepper|7|False|Mir orth www.peppercarrot.com rag derivadow moy!
Pepper|8|False|Meur ras!
<hidden>|9|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|10|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|11|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
